戇鳩藍絲愚民唔知基本法授予集會自由，不如每次集會背景都舉BANNER

用基本法屌柒公安條例，今次要比記者做集會焦點

根據基本法第27條規定「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」 ... 除了基本法，《香港人權法案條例》第5條也訂明「人人有權享有身體自由及人身安全，任何人不得無理予以逮捕或拘禁」

我忍左佢好撚耐

一句講晒 聽日麻包袋藍絲副校長 割唔割

push

支持，不過藍絲無腦有時真係無得救

全民學唱美國國歌

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

如果十月一我地再幫支共賀一賀佢，搞到全美國都知支共國慶我地用美國國歌慶祝，你話會激到維尼幾咁高興？

btw其實就無話要等到十月一既，
黎緊每次發夢都可以唱！！！！

但大佬大家真係要練一練佢
事關首歌音域廣、歌詞繞口

MV with Lyrics:

歌詞：

Oh, say can you see by the dawn's early light

What so proudly we hailed at the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars through the perilous fight,

O'er the ramparts we watched were so gallantly streaming?

And the rocket's red glare, the bombs bursting in air,

Gave proof through the night that our flag was still there.

Oh, say does that star-spangled banner yet wave

O'er the land of the free and the home of the brave?

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times

其實唔只藍絲
一啲中立遊離派都唔知

【人權小知識】公安惡法損害表達自由

7.21 元朗白衣人無差別襲擊示威者和市民事件，至今仍未有涉案白衣人被檢控；反觀反送中修例的示威者被迅速落案起訴《公安條例》下的暴動罪，令人質疑選擇性檢控。[1]

聯合國曾多次關注《公安條例》部份條文含混，可能損害和平集會的權利。讓我們看看相關評論。

表達自由與和平集會的權利屬憲制權利，受《基本法》第 27 條、按《基本法》第39條適用於香港的《公民權利和政治權利國際公約》第 19、21 條和《香港人權法案》第 16、17 條所保障。若要限制，須有明確法律規定，且出於必要，合乎比例。

《公安條例》乃規管遊行集會的法例，涵蓋申請不反對通知書之規定、公眾地方內擾亂秩序行為、非法集結和暴動罪等。一直以來，公民社會批評《公安條例》不合乎比例損害表達自由及和平集會的權利，打壓反對聲音，亦稱「公安惡法」。

聯合國人權事務委員會負責監察各地實施《公民權利和政治權利國際公約》的情況，亦於香港審議結論關注《公安條例》過度限制和平集會的權利，促請港府檢討和修例。

譬如在 1999 年審議結論中，委員會「關注當局可引用《公安條例》，不當地限制市民享有公約第21條所保證的權利」，並促請港府「應檢討及修訂該條例，使其條文符合公約第 21 條的規定」(段19)。

又如在 2013 年審議結論中，委員會再次關注「《公安條例》中的某些詞語，諸如擾亂公共場所秩序或非法集會，其實際適用可能會造成對《公約》權利的過度限制」，並促請港府「應確保《公安條例》的實施符合《公約》的規定」。(段10)

事至今日，公安法繼續成為政權打壓請願示威的方便工具。當局應全面檢討和修例，以符合公約。

註：

信報。〈質疑律政司選擇性起訴 查錫我:做法危險。〉2019 年 8 月 7 日。明報。〈鄭若驊：檢控無受壓 不評論 7.21 白衣人未起訴〉。2019 年 8 月 19 日。

《公安條例》的前世今生

《公安條例》作為在 1966 年的產物，是天星小輪加價騷動六七暴動的產物，目的是為了殖民政府控制秩序治安、擴大警察權力等措施提供法理依據。在 80 年代中期以後，大部份的公眾集會及遊行皆以和平方式進行，但警方仍是大幅加以管制，甚至視示威者為非理性、暴力及危險的滋事份子；在示威者乘搭旅遊巴去港督府請願時會被警察上旅遊巴攔截拉人（即油麻地避風塘的艇戶事件，R v Chow Shiu & Others [1979] HKLR 275）。同時，條例亦賦予一定酌情權讓警察「決定一切所需措施」。在 80 年代警察貪污嚴重、殖民威權管治中，即使法官或律師有落實法律的使命感，立法及警權兩者依舊影響到審判公平性。

因為中英就香港前途達成協議、港英政策改變、《基本法》塵埃落定等，港英政府立下在 90 年 3 月修改《英皇制誥》，同時開始就《香港人權法案條例》諮詢，在 91 年 6 月 8 日經本地立法納入符合國際人權法為本地法律，並裁定《公安條例》部份條文牴觸《公民權利和政治權利國際公約》，應予以廢除。一夜間，香港擁有了自由法治的美名。當時政府保安科就 「從申請牌照制度走向通知制度」和「修改限制集會的理由至符合國際人權法」兩者，提出修法方向；在立法局方面，民主派議員組成草案審議委員會，並在1995年7月27日正式通過此法。

主權移交後，《基本法》第 160 條卻為中國當局開了個一次性修法的缺口。1997 年 2 月 23 日，全國人民代表大會常委會（「人大常委」）透過第 160 條推翻自 1995 年以來的「重大修改」，實際上便是宣告 1995 年修法版本牴觸《基本法》，然而人大常委並沒有提供理由或細項。

同期，特首辦配合人大常委的提案，提出了《公民自由和社會秩序》諮詢文件。在文件 15 頁 5.4 段中，當時特區政府就提到修改《公安條例》「有需要在個人自由與社會安定兩者之間取得平衡。一方面，我們必須確保不會有過於嚴苛的行政管制措施或規定，妨礙香港市民籌辦或參與公眾遊行活動。另一方面，警務處處長必須有充份時間並掌握充足資料，以便從國家安全、公共安全和公共秩序…等角度，透徹地評估有關活動的影響」。

由建制派議員主導的臨時立法會法案委員會在深圳審理法案，並在 1997 年 6 月 14 日正式通過現時的《公安條例》及《社團條例》兩條惡法：遊行集會從通知制收緊為要向警務處長申請「不反對通知書」；警方批準或禁止集會的權力回到 1995 年前的殖民地設計，包括 30 人以上的集會要向警方申請，以及容許警方因為「有可能有公眾妨礙」而禁止集會等。然而，特區政府並未引用《公安條例》，直至 2002 年「四五行動」成員梁國雄及兩名學聯成員才被控「組織未經批准集會」。

不反對通知書制度、國家安全及他人權利
臨時立法會是個全由建制派主導的議會，民主派只有民協馮檢基參與選舉，並當選議員。可恨的是很多議員就此重要議案的發言質素都停留在「你示威遊行阻住街坊過馬路」的水平（見《臨時立法會 1997 年 6 月 14 日會議過程正式紀錄》倪少傑議員發言，第39頁），眾多議員在辯論議案時主要集中在不反對通知書制度、「維護國家安全或他人自由」的條款，以及國家安全的定義。

1996年香港臨時立法會選舉

1996年香港臨時立法會選舉為香港舉辦的唯一一次臨時立法會選舉，於1996年3月24日舉行。中華人民共和國於香港特別行政區成立時，廢除以往的立法局而以臨時立法會來「臨時」取代該立法機關職能。這次選舉只有第一屆政府推選委員會的四百名委員有資格投票。[1]故為間接選舉，不被港英政府視為合法組織。

基於中共在香港主權移交前夕，反對港督彭定康推出政改方案令立法局的推選過程變得更民主化，而該屆選舉更出現民主派議席多於親共派議席的情況，因而另立臨時立法會作為立法局的替代，用以通過特區成立時必需的法律。

民主派杯葛是次「選舉」，但民協不顧民主派反對而決意加入臨時立法會以表達民主派聲音，導致臨立會只有四名屬於民協的民主派議員。

吳靄儀：
1996年，防綫失守，產生了由400人組成的「選舉委員會」選出的「臨時立法會」。1996年3月24日，人大成立的籌委會決定成立選舉委員會，選出行政長官及臨立會。「臨立會」的產生及組成明顯違反《基本法》，遭到包括法律界的香港各界強烈反對，但籌委會漠視反對。1996年12月21日臨立會選出，並在1997年1月在深圳舉行首次會議。其後，其會議一直在深圳舉行，直至1997年7月1日